粵語 是 香港人的身份語言

Sian Lo Lung:

香港人不只華人，任何民族都不是石頭爆出來的，人還是阿媽生出來，民族會消失，也會誕生，新民族流的是古民族的血脈。

Sian Lo Lung:

其實香港情況有點像英格蘭的盎格魯撒克遜主義。看《哈利波特》，有各種髮色，哈利是黑色，是羅馬帝國遺民，妙麗是暗金色，是諾曼人，榮恩是紅色，是凱爾特人，即是原居民，不過他們都是講英語。我們的電視劇和日本ACG中，英格蘭人的形象，髮色是金色，其實是盎格魯撒克遜人的髮色。這些人都是構成英格蘭民族的古民族。

英語，你可以說它是盎格魯撒克遜語，也可以說它是拉丁語的「方言」。當然那不只是語言而已，而是一種在地的文化。

漢人沒有髮色差異，但也能從私人詞彙和飲食菜色、飲食偏好之中估計到一些香港人的古民族的。

Sian Lo Lung:

Sian Lo Lung:

這裡說的「方言」是指一方之言、白話，是 vernacular ，不是 dialect 。

盎格魯撤克遜主義，香港版就是粵語繁體字主義。

Sian Lo Lung:
客家村老早因為67暴動移民英國，是整條村移民。

Sian Lo Lung:
不論客家話、廣州話、寶安片粵語還是香港粵語，都沒有普通話的事

Sian Lo Lung:
我支持客家人保育自己身份語言，就如同我支持香港人重視廣東話一樣。

//守住廣東話，對於非母語者嘅作用，就係在於，若然連頗為強勢嘅廣州話都頂唔住，弱勢嘅其他本土語言只會更加難生存。己所不欲勿施於人，等到大局定咗，母語者經歷過呢一役，體會到保衛母語箇中艱辛，贖罪都會誠心誠意好多。//